(2015預言)鄭立: 台灣改革陣痛, 選民將怪罪蔡英文

2015年已預計到今日既情況

作者Sparkle001 (Sparkle)
看板Gossiping
標題[爆卦] chenglap:台灣改革陣痛,卻全部歸究蔡英文
時間Mon Nov 26 15:23:43 2018

這是來自chenglap大幾年前的預言文
現在看看，果真的是這樣
不過，肯定有很多人先入為主罵chenglap大是黨工柯黑蔡粉

作者：chenglap
時間 Wed Oct 7 10:30:29 2015

民心向背的問題, 就這樣被打了迷糊仗, 把所有的錯都歸於那個選輸的身上, 其他人則覺得自己沒有責任, 不用改過.

這是精神勝利法沒錯, 一種臺灣會有不好的影響的精神勝利.

以下的話, 我就代入泛綠的利益立場去看這事情.

首先, 國民黨的目標, 並不一定是 2016 年的選舉, 也可以是 2020 年的選舉. 如果牌面上, 2016 年根本打不贏, 那就算把輿論機器完全開盡, 天天抹黑蔡英文, 也不會改變這件事的結果的. 不論選贏選輸, 你所說的輿論機器並不會就此解散消失, 而會直接為下一次的選舉作準備. 在 2016 年選上, 等於會在 2020 年連任嗎?

而臺灣現在面對的是甚麼處境呢? 未來四年, 經濟, 政治, 軍事, 外交的問題, 有可以輕易解決的跡像嗎? 這裡說的並不是蔡英文沒有方案, 而是說,先假定方案是正確的, 也不太可能這四年就看到可見成果.

臺灣已經加重了對中國大陸經濟的依賴, 房價也已經去到一個高點, 就算開始改變這個方向. 這四年怎樣改革, 臺灣也必然是走向陣痛期. 越改革, 就越會多短期副作用, 這些副作用, 是不可避免的, 未來幾年的臺灣社會, 大家感受的困難將會是很有感的.

而輿論機器, 就會將這些陣痛, 全部歸究於「空心菜」身上, 為的就是在這四年屢積足夠的材料和不滿, 遷怒, 為 2020 年佈局. 而 2016 年發生的事情, 就會被解釋成一個選舉上的技術性失誤. 至於網絡上會彌漫的是甚麼言論? 大概就會是「原來民進黨選上也是圖利財團」, 「我當初投錯票了! 非常失望! 」, 「不過就是另一個版本的國民黨而已」.

好, 當然我知道很多人會跳出來說, 「不是這樣的, 真相是XXXXXX」, 不過這些聲音可預期地被淹沒. 很多事情, 過去四年會發生, 未來四年也一樣會發生.

第一次世界大戰, 德國輸了. 是否雨過天清?

相反, 因為當時的德國人認為, 自己根本沒輸, 只是「刀刺在背」, 他們也認為自己並不是因為做錯了, 而是因為被出賣, 技術性錯誤. 他們不承認德國早已無法避免崩敗的形勢, 心裡認為德國只是錯在投降, 主帥興登堡和魯登道夫反而被視為「未被打敗的戰爭英雄」, 結果就是導向了第二次世界大戰.

現在臺灣的情況也一樣, 如果這場選舉, 是贏在「打敗了這樣的人」, 那麼臺灣的政治在2020 年之前都難以穩定下來. 抹黑型的輿論機器, 配合艱難的現實情況, 將會變得好像很有說服力. 那 2016-2020 之間的臺灣, 就會重重地被拖住後腿.